聰哥無悔撐示威「大不了棄game」

聰哥無悔撐示威「大不了棄game」

聰哥不擔心中資勢力封殺，稱會繼續關心香港。

【本報訊】人稱「聰哥」的香港遊戲《爐石戰記》選手Blitzchung（吳偉聰）日前賽後受訪時高叫「光復香港，時代革命」，遭遊戲開發商「暴雪娛樂」嚴懲，惹不少玩家及選手抵制。暴雪總裁J. Allen Brack昨終發聲明，承認對吳的處分倉促，決定將他的禁賽期由一年改為六個月，又發還本季的一萬美金（約7.8萬港元）獎金。吳昨晚發表聲明，指沒想過事件帶來巨大迴響，但不後悔表態，亦不擔心中資勢力封殺，雖然認為停賽半年處分過重，但「大不了不玩《爐石戰記》」。

相關新聞：太子路祭 警拉人跌委任證

停賽期減至半年 發還獎金

《爐石戰記》全球約有一億玩家，吳偉聰本月6日賽後受訪時戴眼罩及防毒面罩叫口號，遭暴雪禁賽一年及沒收獎金，訪問吳的主持偷米、易先生永久終止合作。然而暴雪對吳的處分令玩家不滿，暴雪總裁J. Allen Brack昨發聲明，指公司鼓勵每個人透過各種渠道分享觀點、表達意見，電競轉播舞台應該分享勝利的喜悅，非宣揚個人政治觀點。

聲明強調，吳偉聰的觀點並非影響裁定因素，又指「我們在中國的關係不影響決定」。

受事件影響，暴雪股價一度下跌4%。暴雪昨決定吳的禁賽期改為半年及發還獎金，兩位賽評暫停合作期改為六個月。吳昨晚在直播平台發聲明，感謝暴雪重新審視處分，未來會使用個人平台發表意見，關心香港。他接受暴雪解釋，會接受獎金，但認為停賽半年仍屬嚴重，又希望官方重新審視兩位賽評的處分。

資訊科技界立法會議員莫乃光在社交平台批評暴雪，「死口話同言論內容和中國無關，只不過你講啲嘢同比賽無關，但係又話自己支持言論自由喎。千幾字狗屁不通，衰過NBA」。

另外，即將舉行世界賽小組賽的熱門遊戲《英雄聯盟》（LOL），總監在Twitter提醒職業選手及賽評應避免轉播賽事時討論「敏感議題」。LOL的製作廠商RIOT Game已被中國騰訊收購。

■記者廖智廣

上一則
上一則
10.6遭警盾撞胸 美記者轟野蠻襲擊

下一則
下一則
《魔獸》香港公會籲抵制暴雪 促撤處分

太子路祭 警拉人跌委任證
銀髮族警總靜坐 無懼檢控
逾百市民新城市開「蒙面派對」
九龍塘、荔枝角站遭掟汽油彈
衝衝子：幾攰都要捍衞民主
婆婆摺衣紙 悼8.31「亡魂」
美議員轟林鄭撤會面軟弱籲非暴力抗爭喚全球關注
特朗普：香港問題會自行解決
美眾院最快周三通過人權法
三法律學會：蒙面法違憲
明遮打集氣 支持人權法
爆眼記者索開槍警身份提控
10.6遭警盾撞胸 美記者轟野蠻襲擊
《魔獸》香港公會籲抵制暴雪 促撤處分
六成中大內地生撐獨立查警暴
警疑宿舍失控 襲建築署人員
防暴闖康翠臺 向街坊噴椒
麥展豪申請調離警核心管理層
郭蔭庸接掌 高層兄弟幫
消防突須清路障 憂成警肉盾
湯漢籲用良知執法
良心店義配眼鏡助學生看清暴政
中大學生會冀校長守諾保護學生
馬鐵綫車站增簡體鐵閘
伍淑清：商界不敢發聲
警闖康怡 居民圍管理處
傘運警暴苦主為港人出氣
撼福建幫 仇栩欣派傳單遭兩煞襲擊
17立會議員報名 尹兆堅冀光復石蔭
聶德權避談嗌「時代革命」會否DQ
萬人打頭陣 上街反緊急法18區今日再開花

1推